喺外國讀緊香港既乞食科，你問我答

咩科 邊度

CS ?

Computer science, 美國

一樣 不過英國

CS係香港還可以啦
巴打讀有無分咩specialization

美國賺到fat fat

香港啲intern人工奀過洗碗

我讀緊undergrad, 都係take啲software engineering, 同ML個啲

留係美國番工咪賺到笑

畢業後唔打算返香港啦

本身有興趣讀定係求其揀？
今年第幾年？

我間學校cs收分同讀醫差唔多一樣
唔明點解香港會變乞食科

明智決定

有興趣同埋都想揀返啲易搵工既concentration, year2

我u既cs好似係最難入既major

巴打邊個洲 唔會係同一間掛

Washington

屌 即係uw啦
校友

UW大約幾成人入到FAANG或同級嘅tech giants? UW上面要數應該都係得Stanford MIT CMU UCB或者加多間UIUC？

公立收得多人，CS ug graduates同Stanford MIT CMU嗰班會唔會差得遠

每年大概300 人畢業，差不多一半人入到大公司，個～150大概有2/3 去amazon 同 Microsoft, 剩低個1/3就fb, google, Boeing , Zillow 都佔左啲。
另外個150，就咩都有，master, startup, 中大型企業, local

美國大西北黎講係uw，出到去其他地方都唔差。聽department advisor 們講而家個program係全美第六

英國讀computer science 嘅朋友/ 同學
最差都fresh grad £27k
勁嘅fresh grad £90k

連中國cs grad收入都叫可觀，唯獨香港讀完就揸兜

借問聲你用僱主擔保移民？

好耐之前拎左綠卡

畢業諗住去邊度工作同生活?

你就好技術移民美國好似好難

聽啲大陸同學講如果有大公司請，九成都會擔保

應該留返喺大學呢附近，呢邊多啲公司總部，稅同生活費又比三潘市低好多

加油, 你係cc transfer定freshmen?

我都係外國讀CS，依家喺英國做緊FAANG，隨時可以轉美國office

£90k好大機會係全個package，計埋bonus stocks

咁仲唔轉? 諗住去邊?

依幾年轉得幾多，轉到有啲攰，同埋香港啲政治依家咁，有啲想攞埋citizen先再諗轉

Btw，唔再答太多啦，費時騎劫

樓主加油

Good luck

West Coast 同 Major 巴打路過

數學同probability 係咪要好好

EE機會極微，仲要無綠卡。

SJ State 好多印度佬有幾個Masters 來用學生身份找工

如果SJ State 可以省氣，因為太多人想咁做，已官方講明不可以。

英國讀緊master,如無意外都係返香港乞食

唔考慮移民？

我都想
同埋我成績都係中中挺挺,應該冇外國公司會請

意思係不可以入左EE再轉CS

另外，SJSU近年Masters in CS/SE在矽谷的就業率都不太好，唔係返原居地找工就係要去東岸先找到。

利申：家人在SJSU CS Master畢業，有關資訊是他同他的朋友轉述。

英國讀緊垃圾U
就嚟做 placement year
但到依家都仲未揾到 placement

No problem.

巴打，我嚟緊都會去uw 讀master，不過讀 civil 入面嘅 structural engineering. 想問吓知唔知呢行喺washington 工作機會多唔多。

btw 巴打你住dorm 定出面租apartment. 月租around 幾多？ Thxxxx

香港唔係讀醫既話 有咩唔係渣兜

仲以為咩science科研個D
CS香港唔係真係乞食既
不過美國咁多科技巨頭 大型企業再吃香D係真

點計都係Santa Clara好d wor

Seattle多網絡公司，其他engineering 算少，同其他地方比唔清楚
我租學校附近個啲，千五樓下有個三百零sq ft，住遠啲講緊shoreline lynnwood既就同樣價錢double 空間，uw學費包埋巴士

巴打係我偶像
好欣賞讀cs既人

公務員唔計，一萬出頭仲唔乞食咩

多謝巴打咁睇得起

以前seattle讀書 識幾個2.x gpa入咗 考ielts考係出貓考入去

聽講早六七年冇而家咁難入

係鬼 連登仔講你又信

前年嘅事啦 仲有成班uwt同uwb嘅畢業走去uw Seattle扮自己個main campus畢業 btw, 我前homestay兩公婆都uw grad 一個係波音一個係Amazon

咁你決定去定唔去美國未？🤣

聽講silicon valley個d公司專請Santa Clara grad嘅人 識人有UCLA 轉去Santa Clara讀

冇乜留意，咁我想問下fresh grad cs 係幾多錢

請Berkeley 同Stanford u grad 就反而聽過不少, Master 不清楚

13k

港紙

啱，香港做咩都係死

喺加拿大讀緊真乞食科 geography 地理，你問我答

GIS?

Cs都叫乞食咁文史哲班人係唔係要跳樓

預計搵到咩工留低做

留名

我嗰時係澳洲讀astronomy, 依家失業

Shoreline住好舒服姐 20分鐘到渣車落到downtown

附近又有亞洲超市，好方便

一見到話讀cs 真係唔知講乜好 唔好係咪都話乞食科啦

我都喺東岸

係咪好凍

CS ibank, trading firm 都好要人，好好搵喎

黎左好多年啦 慢慢習慣左不過初初黎凍到想死

Seattle真係個好地方 依家住緊東岸真係

我呢啲喺外國讀文科先真係乞食

除左日日落雨之外係正

我覺得係好多人對西雅圖ge誤解😂

依d 純cs人點做到？

你話勁到June street，JP, Goldman個d就真係睇個人smart唔smart 多過讀乜科(當然gpa要高先唔會screen out).

一般二線trading form/ibank interview都係睇樣多，靚女即請

得閒可以一齊食餐飯wor 樓主

大公司多數去UCB同Santa Clara做job fair

同埋Stanford

San Jose d job fair 好撚廢

SJ

你都係Seattle?

我好少出門，出親門都幾乎係落雨。夏天唔計

hi ching

校友 ching

點睇Project Manager 係 IT行內嘅發展?

有green card讀CS已經屌打好多人

yes ah

睇公司總部就feel到有地利

fg成個package有冇1M港紙年薪？

香港畢業唔出走嘅話最高都係ibank engineering，年薪港紙500-600K到，有啲firm再高啲，不過鳯毛麟角

學校講話fresh grad 平均人工稅前100k - 120k 美金，未計股份呢樣個樣，應該都差唔多一百萬港紙

EE係美帝好唔好景？

咁喺香港做到幾乎最top入Goldman Sachs （600K港紙，交埋稅500K多啲）都有啲差距，JPM，Morgan Stanley嗰啲已經係差得遠

我知香港CS graduates同美國top CS U嘅實有差距，但都想知道吓有幾遠，入tech giants嗰一半人大既做過幾多份同埋咩tier嘅firm嘅intern？定還是都係多數penultimate year就做tech giants拎return offer？

有冇個風氣係平時都要操leetcode嚟維持競爭力？

唔缺人手 有綠卡都唔係咁易搵到工

見有啲同學第一份intern就已經係龍頭企業跟著畢業返返去做，亦有人慢慢由細公司做起，再喺大公司intern再return offer. 所以簡單黎講咩人都有. 唔知咁樣答唔答到你？

操leetcode多數係用黎interview

試咗先冇壞，你apply，佢地都唔會殺咗你。唔好咁在意入唔入到，柒唔柒，太在意面子只會令自己錯失好多機會

過一百萬應該係税前

FG入FAANG，一份intern都冇做過，冇操leetcode；玩ICPC，做TA

個人認為競爭力唔係操就有

不過其實我嘅間係越嚟越難唔係return offer入